{
    "questions": [
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'bravo':",
            "options": [
                "Feliz",
                "Nervoso",
                "Calmo",
                "Sorridente"
            ],
            "correctAnswer": "Nervoso",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'bonito':",
            "options": [
                "Feio",
                "Horrível",
                "Lindo",
                "Triste"
            ],
            "correctAnswer": "Lindo",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'barulhento':",
            "options": [
                "Silencioso",
                "Calado",
                "Ruidoso",
                "Quieto"
            ],
            "correctAnswer": "Ruidoso",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'esperto':",
            "options": [
                "Bobo",
                "Inteligente",
                "Lento",
                "Desatento"
            ],
            "correctAnswer": "Inteligente",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'rápido':",
            "options": [
                "Veloz",
                "Devagar",
                "Parado",
                "Calmo"
            ],
            "correctAnswer": "Veloz",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'forte':",
            "options": [
                "Fraco",
                "Magro",
                "Robusto",
                "Mole"
            ],
            "correctAnswer": "Robusto",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'triste':",
            "options": [
                "Feliz",
                "Sorrindo",
                "Chateado",
                "Animado"
            ],
            "correctAnswer": "Chateado",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'feliz':",
            "options": [
                "Triste",
                "Bravo",
                "Contente",
                "Desanimado"
            ],
            "correctAnswer": "Contente",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'grande':",
            "options": [
                "Pequeno",
                "Enorme",
                "Curto",
                "Magro"
            ],
            "correctAnswer": "Enorme",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'alegre':",
            "options": [
                "Triste",
                "Contente",
                "Bravo",
                "Cansado"
            ],
            "correctAnswer": "Contente",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'claro':",
            "options": [
                "Escuro",
                "Branco",
                "Luz",
                "Iluminado"
            ],
            "correctAnswer": "Escuro",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'forte':",
            "options": [
                "Fraco",
                "Pesado",
                "Robusto",
                "Grande"
            ],
            "correctAnswer": "Fraco",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'feliz':",
            "options": [
                "Infeliz",
                "Satisfeito",
                "Animado",
                "Contente"
            ],
            "correctAnswer": "Infeliz",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'feliz':",
            "options": [
                "Alegre",
                "Triste",
                "Contente",
                "Sorrindo"
            ],
            "correctAnswer": "Triste",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'calmo':",
            "options": [
                "Nervoso",
                "Tranquilo",
                "Quieto",
                "Sossegado"
            ],
            "correctAnswer": "Nervoso",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'limpo':",
            "options": [
                "Sujo",
                "Branco",
                "Claro",
                "Cheiroso"
            ],
            "correctAnswer": "Sujo",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'grande':",
            "options": [
                "Gigante",
                "Pequeno",
                "Enorme",
                "Alto"
            ],
            "correctAnswer": "Pequeno",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'rápido':",
            "options": [
                "Veloz",
                "Devagar",
                "Ágil",
                "Esperto"
            ],
            "correctAnswer": "Devagar",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'bom':",
            "options": [
                "Ótimo",
                "Bom",
                "Ruim",
                "Legal"
            ],
            "correctAnswer": "Ruim",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'cheio':",
            "options": [
                "Vazio",
                "Completo",
                "Total",
                "Inteiro"
            ],
            "correctAnswer": "Vazio",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ca__po' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "M",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'bo__ba' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "M",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ca__tar' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "N",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ta__bor' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "M",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ca__po' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "M",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'bo__ba' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "M",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ca__tar' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "N",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ta__bor' deve ser completada com:",
            "options": [
                "M",
                "N"
            ],
            "correctAnswer": "M",
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ca__oça' deve ser completada com:",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "rr",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "Na palavra 'pa__eira' usamos:",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "rr",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'pa__ar' deve ser completada com:",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "r",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "Complete: co__er (significa correr).",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "rr",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'ca__oça' deve ser completada com:",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "rr",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "Na palavra 'pa__eira' usamos:",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "rr",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "A palavra 'pa__ar' deve ser completada com:",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "r",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "complete",
            "question": "Complete: co__er (significa correr).",
            "options": [
                "r",
                "rr"
            ],
            "correctAnswer": "rr",
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "match",
            "question": "Ligue os sinônimos:",
            "options": [
                {
                    "left": "Alegre",
                    "right": "Contente"
                },
                {
                    "left": "Bonito",
                    "right": "Lindo"
                },
                {
                    "left": "Esperto",
                    "right": "Inteligente"
                },
                {
                    "left": "Grande",
                    "right": "Enorme"
                },
                {
                    "left": "Forte",
                    "right": "Robusto"
                }
            ],
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "match",
            "question": "Ligue os antônimos:",
            "options": [
                {
                    "left": "Feliz",
                    "right": "Triste"
                },
                {
                    "left": "Claro",
                    "right": "Escuro"
                },
                {
                    "left": "Cheio",
                    "right": "Vazio"
                },
                {
                    "left": "Forte",
                    "right": "Fraco"
                },
                {
                    "left": "Rápido",
                    "right": "Devagar"
                }
            ],
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "match",
            "question": "Ligue a palavra com a letra correta (M ou N):",
            "options": [
                {
                    "left": "Ca__po",
                    "right": "M"
                },
                {
                    "left": "Ca__tar",
                    "right": "N"
                },
                {
                    "left": "Bo__ba",
                    "right": "M"
                },
                {
                    "left": "A__dar",
                    "right": "N"
                },
                {
                    "left": "Ta__bor",
                    "right": "M"
                }
            ],
            "topic": "Uso do M ou N"
        },
        {
            "type": "match",
            "question": "Ligue a palavra com a letra correta (R ou RR):",
            "options": [
                {
                    "left": "Ca__oça",
                    "right": "rr"
                },
                {
                    "left": "Pa__ar",
                    "right": "r"
                },
                {
                    "left": "Pa__eira",
                    "right": "rr"
                },
                {
                    "left": "Ca__eta",
                    "right": "r"
                },
                {
                    "left": "Co__er",
                    "right": "rr"
                }
            ],
            "topic": "Uso do R e RR"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'bravo':",
            "options": [
                "Feliz",
                "Nervoso",
                "Calmo",
                "Sorridente"
            ],
            "correctAnswer": "Nervoso",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'bonito':",
            "options": [
                "Feio",
                "Horrível",
                "Lindo",
                "Triste"
            ],
            "correctAnswer": "Lindo",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'barulhento':",
            "options": [
                "Silencioso",
                "Calado",
                "Ruidoso",
                "Quieto"
            ],
            "correctAnswer": "Ruidoso",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'esperto':",
            "options": [
                "Bobo",
                "Inteligente",
                "Lento",
                "Desatento"
            ],
            "correctAnswer": "Inteligente",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'rápido':",
            "options": [
                "Veloz",
                "Devagar",
                "Parado",
                "Calmo"
            ],
            "correctAnswer": "Veloz",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'forte':",
            "options": [
                "Fraco",
                "Magro",
                "Robusto",
                "Mole"
            ],
            "correctAnswer": "Robusto",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'triste':",
            "options": [
                "Feliz",
                "Sorrindo",
                "Chateado",
                "Animado"
            ],
            "correctAnswer": "Chateado",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'feliz':",
            "options": [
                "Triste",
                "Bravo",
                "Contente",
                "Desanimado"
            ],
            "correctAnswer": "Contente",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'grande':",
            "options": [
                "Pequeno",
                "Enorme",
                "Curto",
                "Magro"
            ],
            "correctAnswer": "Enorme",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o sinônimo da palavra 'alegre':",
            "options": [
                "Triste",
                "Contente",
                "Bravo",
                "Cansado"
            ],
            "correctAnswer": "Contente",
            "topic": "Sinônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'claro':",
            "options": [
                "Escuro",
                "Branco",
                "Luz",
                "Iluminado"
            ],
            "correctAnswer": "Escuro",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'forte':",
            "options": [
                "Fraco",
                "Pesado",
                "Robusto",
                "Grande"
            ],
            "correctAnswer": "Fraco",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'feliz':",
            "options": [
                "Infeliz",
                "Satisfeito",
                "Animado",
                "Contente"
            ],
            "correctAnswer": "Infeliz",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'feliz':",
            "options": [
                "Alegre",
                "Triste",
                "Contente",
                "Sorrindo"
            ],
            "correctAnswer": "Triste",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'calmo':",
            "options": [
                "Nervoso",
                "Tranquilo",
                "Quieto",
                "Sossegado"
            ],
            "correctAnswer": "Nervoso",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'limpo':",
            "options": [
                "Sujo",
                "Branco",
                "Claro",
                "Cheiroso"
            ],
            "correctAnswer": "Sujo",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'grande':",
            "options": [
                "Gigante",
                "Pequeno",
                "Enorme",
                "Alto"
            ],
            "correctAnswer": "Pequeno",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'rápido':",
            "options": [
                "Veloz",
                "Devagar",
                "Ágil",
                "Esperto"
            ],
            "correctAnswer": "Devagar",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'bom':",
            "options": [
                "Ótimo",
                "Bom",
                "Ruim",
                "Legal"
            ],
            "correctAnswer": "Ruim",
            "topic": "Antônimos"
        },
        {
            "type": "multiple-choice",
            "question": "Marque o antônimo da palavra 'cheio':",
            "options": [
                "Vazio",
                "Completo",
                "Total",
                "Inteiro"
            ],
            "correctAnswer": "Vazio",
            "topic": "Antônimos"
        }
    ]
}